QS公布最新的全球大學學科排名，本港8間院校共有76個學科打入全球50大

【經濟日報專訊】大學排名機構QS公布最新的全球大學學科排名，本港8間院校共有76個學科打入全球50大，較去年增加2科；當中34個學科來自港大，佔整體的約一半，其中更有10個學科排名全球首10位，包括蟬聯全球第一的牙醫學科。
QS（Quacquarelli Symonds）自2011年開始進行世界大學學科排名，排名涵蓋的學科由去年的42個增至今年的46個，新增的學科包括解剖生理學、酒店與休閒管理及神學和宗教研究等。

本港8間納入排名的院校中，港大、中大、理大、科大及教育大學共有19個學科打入世界頭20名，較去年增加一科。港大的學科表現最佳，共有37科打入前100名，當中法律學排名世界第18名，數學排第28名。
不過，港大榜上有名的學科中最少15科的排名出現跌幅，當中醫科由去年的第30名跌至今年的第34名，社會學由第28名跌至第31名，會計及財務由第23名跌至第28名。

中大30科 進入前百名
中大有30科打入前100名，城大及理大則分別有18及16科。當中理大於首次納入排名的酒店與休閒管理學科奪下世界第3名，另於土木工程科奪下第10名。教育大學全球教育學科的排名則下跌1位至今年的第13位。

來源：經濟日報

咁仲有冇得話“最衰都係佔中”？

有，跌個幾科都係因為班大學生出嚟搞搞震

奴寵物

邊度有得睇ranking, 有冇a&f?

理工civil
where is ust

城市無份

真係以為自己二大